[年經] 做緊牙醫，你問我答 (3)

[年經] 做緊牙醫，你問我答

[年經] 做緊牙醫，你問我答 (2)

繼續

好高興大家對牙齒護理咁有興趣。重申一次，我係外國行醫，唔熟香港市場，所以一切有關價錢問題我一概不知。仲有我資歷尚淺，但都想能力範圍內盡可能解答大家既疑問，如果有師兄師姐睇到有咩錯歡迎糾正同指教，無任歡迎大家一齊討論。最後我中文專用名詞好多都唔識，請多多見諒。

以下綜合左一啲大家常問到既問題，為免自己不斷重複，希望大家留言之前睇一睇先，有咩唔明再問：

1，電動牙刷同手動牙刷邊樣好啲？如果買電動，有咩牌子推介？
答：大形研究指出分別唔大，近期啲既小形研究有啲顯示電動刷得乾淨啲。不過個人推介電動，原因有三個；1、手動比教講求技巧，電動相對比較易刷得乾淨。2、有啲電動牙刷有內置計時功能確保刷足兩分鐘，非常適合啲比較懶無耐性既人（例如我）。3、刷牙太用力有機會導致牙肉萎縮，有啲電動牙刷有內置感應器可放止你太用力刷，如果用手動可以買軟性牙刷

2，智慧齒係唔係一定要剝？點樣知自己有無或幾時會生？
答：唔係一定要剝。如果智慧齒生得正，刷得乾淨唔蛀牙可以唔使剝。但如果智慧齒橫生，有部分俾牙肉蓋住，口太細刷唔乾淨，蛀牙或者已經補過又蛀，就最好剝左佢一了百了。
智慧齒照x光會睇到，通常十幾歲就睇得到，如果無就好可能唔會生

3，想漂白牙齒但又怕傷到法瑯質可以點？
答：漂牙唔會影響法瑯質，但可能會導致短期牙齒敏感，嚴重起黎講野或用口吸氣都會痛，但通常過兩三日就無事。漂牙效果可能只維持到幾個月，視乎飲食習慣，要避免飲咖啡，紅洒，可樂，食咖哩等等會令牙齒染色既食物，或者用飲管，否則好快打回原形
唔想漂但想啲牙靚到荷里活明星咁可以考慮 補牙瓷粉(Composite Veneer)或鑄造瓷(Porcelain Veneer) - 詳情問你個牙醫

4，已經定期洗牙但仲有牙漬可以點？
答：平時食/飲完會染色既野，用水浪下口或者等20-30 分鐘再刷牙。間中可以放啲梳打粉落牙刷，加一兩滴水試下刷走啲漬

5，我日日用水牙線係咪就可以預防牙周病？
答：牙周病其中一個成因係牙菌膜積聚，水牙線沖得走食物殘渣但沖唔走牙菌膜，所以都係要日日用牙線

6，我開合牙骹會卡卡聲係咪有問題？
答：呢種叫 TMD or Temporomandibular Disorders。通常成因係長期晚上磨牙或牙齒咬緊（例如壓力導致），需要戴牙套night guard / occlusal guard 瞓覺。如果戴左都仲痛就要搵TMJ specialist 專科或者Oral Surgeon 睇下有咩其他治癒方法

7，啲牙唔齊適唔適合做Invisalign?
答：Invisalign 對咬合問題比較嚴重既朋友（例如嚴重哨牙或倒及）唔適合，始終傳統箍牙夠力好多。詳情問番你牙醫或專科orthodontist

始果以上睇完仲有問題歡迎提出

杜得就杜，自己牙點都好過植牙

慢慢越移越多

一日最好刷幾次牙？咩時候刷好啲？

點解醫院無牙科要分拆出嚟

智牙開刀幾快好返

係咪要戴一世
我宜家每星期戴一晚 好似無事

我咁樣戴左十年
你個牙醫有無得覆診架 我個個到宜家都可以每年睇一次
仲問我有無邊度有問題

要問返牙醫 我覺得唔係
但我表姐好似無再戴好多年
又無見佢走到好誇張

最近3日 左邊大牙左右位置有啲痛
之後又頭痛 （唔知係咪因為牙痛搞到頭都痛埋一份）
我又唔係痛到食唔到野
係有時候一陣一陣痛

琴日頂唔順食咗2次何濟公好咗啲
今日又係有啲痛
之後又食咗包止痛藥

有梁氏小臼齒會唔會唔適合做invisalign？
有時打喊露個口mak得太大，要用力合返埋 好似甩骹咁會痛 係咪有問題
唔該哂！

識唔識分生痱滋同口腔癌

留名支持

上次問完我去車番開d變色嘅補牙
冇想像中咁恐怖
而家d牙終於靚番

牙醫話我刷牙刷得好
可以9個月先番去洗牙*開心*

牙紋有黑
日刷兩次 洗牙都幫唔到 可以點搞
唔通要買電動牙刷？

過多兩星期去拆牙箍
但有日用牙線發現有個位仲有條好少好少嘅牙縫
肉眼睇唔太覺眼 係用牙線一滑就入先發現
想問咁樣有冇問題

之前有做隱適美箍牙又無戒茶依家搞到排牙勁黃
想問下做藍光美白有冇用？

最好早晚加食完野半個鐘後刷
最少早晚兩次

唔知

可能你真係有牙石，應該唔關牙刷事
你試下轉用返手動一輪睇下有無唔同

2-4個禮拜通常唔會酸痛

人既牙齒隨著年齡增長會不斷移位
如果你想佢地一世都唔變就真係要戴一世

唔真，好多人細個箍大個無戴啲牙移晒位

去睇牙醫
有無夜晚磨牙？牙骹痛？

可以做Invisalign

牙骹有問題有TMD
搵牙醫或專家睇下

識分飛滋
口腔癌要 biopsy 確診

牙紋洗唔走
試下用梳打粉 原po 有教

想問下一般箍牙 牙醫大概會賺幾多

同牙醫講
日後會好易卡住野食

有用

起身其實係要食嘢先刷牙定刷牙先食?

洗牙時牙醫用燈照發現門牙有條裂紋打直裂到上牙齦，咁多年都唔知，剩係平時食嘢會避免用門牙扯 驚酸軟，應該係小學有次打波撞得太犀利。 牙醫話避免咬硬嘢就得，係咪真係唔洗理嫁？

點解我覺得洗牙仲恐怖過muk橫生智慧齒

我有隻牙有少少黑邊裙住係牙肉位+成日流牙血
有冇得麻醉洗

前一兩年係外國做嘢個陣 用公司醫保muk一次過開刀muk左兩隻 覺得好好彩個牙醫勁好手勢
（好耐以前cool過牙 下排後邊仲有鐵線 但因為生智慧齒又頂到亂哂覺得cool牙個牙醫好垃圾）

傷心 做咩唔答想大概知道自己俾果舊錢有幾多落左牙醫袋姐
同埋想問下如果條牙線sip極都sip唔到入d牙道 係咪唔應該格硬黎? 因為我啲牙好逼 成日形住有野sip左響牙縫道 唔該晒

20歲頭想箍牙會唔會有問題?
同埋個口好細,鐵絲會唔會整損牙肉?

刷牙先

避免咬硬野，如果裂開可能要剝
可以做牙套預防

黑邊可能係牙石，可能係蛀
洗牙果時問牙醫可唔可以俾少少麻醉藥

因為我唔熟香港價
Sip 唔入試下用floss threader 好似穿針咁係側面穿入條縫（google 下) ，或者下次同牙醫講睇下可唔可以磨鬆少少條la 等你用到牙線
唔用牙線會清唔走牙菌膜

唔會
一開始可能會整損，之後會慣
可以用ortho wax 無咁易整損

幾時會開始有返洗牙

咁用咗牙縫刷仲洗唔洗用牙線?

香港唔知，美國有返好耐

要用

想問，陶瓷牙，如果引致牙肉萎縮，醫唔醫好

如果隻牙冇啦啦甩咗一個角，係咪要杜牙

我之前杜牙後痛咗成個星期，跟住又冇事，係咪正常？

最後一個問題，如果杜過既位仲可唔可以杜多次？

前幾日剝智慧齒 上下兩隻
今日Lam d牙發現傷口d縫線係縫埋入口腔內壁
想問下係咪正常架

夜晚冇磨牙
我係自己feel到隻牙 痛

唔該晒
咁美國黎講 通常係賺幾多?

我想問 牙套有冇得換？ 係假牙嗰d牙套唔係cool牙嗰d牙套
一般黎講 牙套shelf life有幾耐？
利申：form1整咗隻牙套 宜家year4 係咪差唔多拜拜
超級驚整牙

如果原因係陶瓷牙套，未必有得醫，醫左都可能會反彈

神經線外露就要，如果只係表面無影響神經可以補或做牙套

正常

可以

美國多

檢查下啦

傳統箍牙係專科做所以我真係唔知

通常十年廿年甚至再長啲都有可能
除非再蛀或者其他問題，如果唔係只要清潔得好都唔使換

想請問呢種牙貼大概係咩原理？
同正常漂牙有咩分別 邊個效果明顯啲？

巴打你好 想問關於Invisalign

聽人講呢隻同傳統嘅唔同係可以做到全排牙向後移（包括最入嗰隻），想知個原理係點？
如果呢個方案係咪要上下排都一齊向後移如果唔係就會有咬合問題等等
同埋呢啲case係咪真係要帶retainer 帶足一世，因為如果移位個問題就唔係唔靚咁簡單，直情會移位而都有咬合問題？

另外想請教呢啲隱形牙cool會唔會帶嚟咩隱性牙齒問題，成日聽牙醫講嗰啲牙肉萎縮啊牙周病等等

唔該曬巴打

種過牙 杜過牙根留名

點可以靚d，外觀好d

屋企有老人家成排牙都鬆鬆地
唔知整假牙定植牙好
驚植牙係天價
大概咩價錢左右 唔該曬

入完植體痛唔痛？

求救 岩岩訓醒隻大牙跌左粒石出黎 依加有個洞 隻牙細過補過
依加飲水會痛 是咪最好聽日去補

雙氧水滲入牙本質去漬
成份濃度比專業漂牙低，效果無咁顯著
要用好多先可以做到一樣效果

如果門牙有補過,用唔用得牙貼?

好奇想知你係邊度聽返黎？無咩野係invisalign 做到而傳統係做唔到，反而好多野係Invisalign 做唔到或者做得唔夠好，要傳統先做到
通常牙醫會建議retainer 戴最少1-2年，視乎你個療程本身幾長時間，但其實人既顎骨同牙齒隨著年齡增長會不斷改變，所以只要你停戴retainer 你啲牙就會開始變，如果你唔想啲牙移位，除非你戴足一世retainer
有啲人會做左之後有牙肉萎縮問題，呢個你要同你個專科傾下。牙周病就唔會，除非你本身有牙周病或者你唔刷牙用牙線

首先檢查一下咩原因意牙肉萎縮，係個牙套唔fit？牙周病？擦牙太用力？磨牙/咬牙習慣？搞清楚成因先可以對症下藥
之後可以搵專科做soft tissue graft

點解植牙咁貴
其實植牙支植體幾錢?
有無邊隻牌子耐用少少

有冇好似馬德鐘咁後入個姑娘

有齙牙
齙牙旁邊牙肉有d鬆 刷牙會流牙血
點搞

有樣野叫 implant overdenture, 或者 hybrid dentures, 比全口植牙平，好用過就咁假牙，google 下如果唔明再問
價錢答你唔到 唔熟香港

香港唔清楚
鑲螺絲即係implant 植牙？ 唔明你咩意思，無牙可以植牙唔一定要整假牙

巴打用開邊隻電動牙刷 好介紹

如果無日日用牙線，你刷牙再叻都無用
同埋你既情況可能要做一次深洗，之後定期3/4 個月洗一次

水牙線機有無用? 上網見又話有噴射水流式技術
噴氣式技術, 活氧式技術 – 旋轉水柱., 活氧式技術 – 聚焦式水柱
有無推薦用邊款?
另外牙醫洗牙係用咩洗?

係

巴打你好
我隻大牙杜咗好多年
最近食食下野既時候裂開咗
係咪一定要mok咗佢
仲有冇得留番低

因為植牙好講技術，係美國唔係一畢業就可以做，要再進修讀好多個course 先可以學識，同埋植牙用果套儀器成幾萬蚊美金，成個過程由計劃到手術當日花好多時間，事前準備功夫唔少
價錢免問
Straumann 同 Nobel Biocare 係兩間最大既牌子，信心保證，不過有好多其他細啲既牌子都好耐用

箍牙，用牙線

戴牙套箍得唔得

有用不過唔可以取代刷牙同牙線
邊隻分別唔大
牙醫通常用 cavitron 或者piezo ultrasonic scaler

一般一隻植牙籌命用幾耐?
有無聽過Osstem ?
唔該巴打

檢查睇下做唔做到牙套，未必要剝既

咩係牙套箍？Invisalign?

HA個牙科技術員好難入？

yes
invisalign好唔好？

同埋呢個可唔可靠？

做牙醫有咩黑幕

2/30 年都得
無聽過，係美國唔係好興，不過好似全球其他國家都幾多人用

唔熟香港

Invisalign 好
呢個未聽過，唔建議

好多人好無醫德，有啲牙醫為左錢連自己基本係醫生既身份都唔記得左
要搵個好既牙醫唔容易

用得

帶牙套嘅話 隻齙牙會磨平定剝？

係咪有啲procedure 食水好深？而病人係分唔倒係咪必要定係optional（為美觀嗰類）？

睇你有幾嚴重
通常都唔會剝

總會有procedure 食水深
通常會講明邊啲要做，邊啲係optional
以前個老闆好鍾意小小野就叫人補牙，咩都講錢，幾pk

美國整牙好撚貴（應該係醫療就貴）
即係唔一定要補？
同埋係咪牙醫無西醫咁 evidence based ？呢幾年做補牙，牙醫都會照張x ray先

Thx 巴打
有人話健康既牙齒本身就應該偏黃 而用美白產品會令琺琅質受損 仲唔健康
呢個講法岩唔岩？

Invaslign 整到壞死左一隻門牙，杜左牙根，牙醫叫我做牙套，呢個方法係唔係最好？

牙套應該點保養？

隻智障齒一時痛一時唔痛 係咪即係已經要剝

係一咬到佢就痛 但我又好鐘意成日去咬佢

而家上顎兩邊落咗骨釘 係唔係可以改善嘴突？🙏🏻

thanks!!

唔使驚啦，杜完牙根你唔會感覺到有咩分別只要麻醉藥打得夠，杜既時候多數唔會有感覺建議杜前半個鐘啪600 mg ibuprofen

得paracetamol 500mg
Book左聽日再去見醫生，睇下點
唔會keep住痛，係有時無端端/接觸到某個位就那住痛一下（神經痛）但又好快消失個痛感，之後就變咗麻

宜家食完野都會用水漱口，再用漱口水漱，一日用三次漱口水左右其實好唔好

巴打想問下牙周病係咪會影響到腸胃，同埋智慧齒頂碎左前面隻大牙，應該剝一隻定剝哂兩隻

想問下第二次箍牙係唔係大機會會用到牙釘 ？
我依家d 牙走晒位 隻門牙又突返出嚟

Ching唔好意思又要麻煩到你，想問下如果夜晚瞓覺會磨牙，係咪一定要去牙醫度訂製牙套？見到日本出咗隻安睡牙套，浸熱水會變軟，咬返自己個牙型之後再浸返凍水定型。如果用呢啲現成嘅牙套會唔會有啲咩不良影響？

美國讀牙醫學費貴，時間長，成本高自然收貴啲，唔係搵鬼做
有啲位近如果無蛀係可以唔補
牙醫係evidence based 只不過牙醫主要係私人開，監管無咁嚴，好多牙醫未必跟evidence 做，特別係老牙醫好靠經驗，加上我地做既野不斷進化，佢地未必跟得上或者好固執食古不化，所以個個做既講既都有少少唔同

健康既牙齒無話咩色，只要無蛀牙，無牙周病都係健康，飲得咖啡、紅酒多、食得咖哩多就自然會黃，唔代表唔健康
美白產品唔會令法瑯質受損，啲成份會滲透入牙本質，所以唔會影響到法瑯質

門牙有時未必要做牙套，除非隻牙黑左或者崩得好緊要
一般可以就咁補左個窿 （至少美國係咁）

去check 下
通常痛多數要剝

箍牙係可以

唔會唔好

想請問如果本身已經敏感牙齒再磨牙會唔會再嚴重咗？如果真係再嚴重咗可唔可以補返

我見香港好多ig 打廣告嗰d美白牙齒 想去但小驚
好似佢地都唔係真正牙醫操作

但好似大部分牙醫診所都冇漂牙呢個服務咁

屋企人有嚴重牙周病
門牙有隻好鬆，隨時甩，想請教下如果甩左，除咗植牙，仲有冇其他方法

我有開咬問題，但無倒及，
得四隻大牙有接觸面，
連豬扒薄少少都咬唔到，有影響發音
啲大牙好長好大隻，長過其他牙好多
開合口牙骹卡卡聲
試過睇兩個醫生都話唔識處理我個case
去咗菲獵教學病人收咗我，但要做手術（未照X光)
但其實我下巴無向前突，面型大致正常係大咗少少
睇過台灣有啲係上牙釘唔使開刀
會唔會係香港落後過台灣呢方面？
同埋菲獵整會唔會傾向咗開刀既方法處理問題？
因為教學病人唔開刀無得教學？

牙醫幫我漂白左隻牙，但時間耐左好似變返有少少灰色，因為牙醫話門牙比較用得多，可能會脆弱，而家先20幾歲，會唔會好易裂？

牙橋

有人話用完牙會酸 敏感左 可能會變敏感牙齒 會唔會架？
想試但有啲驚

我一共剝咗五隻牙 包括上顎兩隻智慧齒 剝完智慧齒嗰度有space 我想問吓 係咪上顎牙齒都會向後移 即係臼齒會移向到智慧齒嗰個space度？ 麻煩晒！

Thx

會, google 下abfraction 了解下
可以，不過如果你唔戴night guard 補左都好易甩

唔熟香港，美白成份多數用hydrogen peroxide 或者carbamide peroxide，通常0.1% 到40%濃度，濃度越高，快啲達到成效，但敏感既機會同痛既程度都越高。最好係做濃度低 (15-20%) ，密啲做，做多幾次一樣可以做到40% 既效果。

牙橋或者假牙

唔好意思我唔清楚香港情況都唔知咩係菲獵
不過照你咁講你應該係搵箍牙專科，箍牙可以改善到你只有大牙有接觸呢個問題
至於卡卡聲，一般如果無痛都唔需要治癒，如果痛可以睇TMJ /TMD專家

通常臼齒就建議做牙套
其餘前面既牙都可以唔使做，除非植
本身隻牙崩左或者蛀得好嚴重

會，但只係短暫

唔會

Zenyum 做唔做得過？
本身細個cool過牙 但而家門牙愈黎愈歪

洗牙員同牙醫做既野同與不同

多謝醫生回覆

唔好意思我1999左
想請問如果係箍牙嗰種磨牙呢？醫生話唔夠位但又未去到要剝牙，就建議磨牙比啲位。
但因為自己本身已經有敏感牙齒，仲有蛀少少補過牙，飲室溫凍少少嘅水都麻一麻。
呢種磨牙係咪都一樣會令敏感牙齒嚴重咗，但有得好似補牙咁補翻？

政府補牙同杜牙齦係咪一定整完銀色

蛀牙同敏感牙齒都唔好漂，所以最好揾牙醫檢查先
搵d做aesthetic 同連鎖多數都有

太嚴重骨釘都唔得
同埋手術對面型改善效果比較明顯
但都有可能for教學

想問下如果唔想用牙線 水牙刷可唔可以代替呢？

Sor 冇睇第一頁

唔該呀Google左大概明係點樣
search左一輪 香港得有一間牙科醫院有寫價錢
但個treatment名係"Temporary Implant Denture/ Overdenture/ Bridge"
請問係咪有分Temporary/permanent
例如temp係可以拆出洗咁？
謝謝

btw...香港d牙醫收費真係非常唔透明 亦唔知佢地d診所可以做邊d治療
好難做資料搜集

link for 大家ref.:

Hello 巴打！

之前跌崩咗兩隻門牙，整咗牙套，但又黃又大又假，仲好似越嚟越哨，所以諗住整陶瓷牙，想問一隻個價係咪都要5位數？

仲有，如果本身都哨哨地，想整完陶瓷牙再cool牙，想問咁樣對陶瓷牙有冇影響？

唔該晒

hi~想問下巴打補牙大概幾錢左右？
唔小心咬到鐵筷子搞到一隻門牙崩左個角仔
想補翻但又唔知補牙要幾錢
巴打有冇識嗰牙醫補牙收費比較平？

急問 本身有牙周病

今日洗完牙流血正常 之後全日都係流少少

頭先食完晚飯 流血不止 點算

求窮撚電腦牙刷推薦

你個人覺得應唔應該買水牙線？
同電動牙刷相比，水牙線同電動牙刷相差不大？

對Zenyum 唔太熟悉，上網睇左啲資料，zenyum 可以做到既野有限，比起上黎Invisalign 用途更廣，視乎你情況有幾嚴重，要檢查後先知

係咪我理解錯你條問題？
洗牙員只係洗牙
牙醫基本上做一切同牙有關既野

有可能會，不過如果你牙齒敏感係因為牙肉萎縮就應該唔會有影響
呢種磨牙係磨牙同牙之間個位製造空間去移動隻牙，所以無辦法補得返

可以補或者做牙貼，唔熟香港價

香港唔知
不過今時今日至少係美國都無咩人仲會用銀色

你睇既應該係16-18

Temporary 既意思係啲人剝晒牙之後，佢即刻幫你做一副等你唔使無牙，通常3-6個月後再做一副正式既，因為剝完牙個牙骨會收縮變形，要等6 個月先會定形，所以即場做果副只係臨時唔係permanent

Implant supported denture 係唔可以自己拆出黎，要定期搵牙醫幫你拆再清潔牙肉，平日用水牙線清理

Implant overdenture 係可以拆出黎，通常平啲，原理就好似衫褸咁啪副假牙落個implant 度

係美國既話通常都要5位數港幣，香港價唔知

最好箍左先換

睇完po 啦
我唔係香港做㗎

啱啱做完都正常
可能會持續一兩日
記住日日用牙線就唔怕

唔好食熱野，頭24 個鐘唔好浪口，之後可以每4-6個鐘用暖鹽水浪下口

Oral b

如果2隻門牙中間蛀咗少少 咁嘅情況補唔補到隻牙？

對水牙線無咩特別睇法
推介電動牙刷，如果你有錢可以買埋水牙線黎用，水牙線用唔用分別唔大

補到

最後都係去左睇急症 睇下要唔要開止血藥先 聽日仲要返工 自己只可以按住出血位止血

係呀 我應該就唔係牙肉萎縮嗰隻敏感，主要係牙齒個三邊敏感。
如果冇得補返請問會唔會有其他敏感牙齒嘅治療方法？好驚有而家嘅敏感牙齒變到嚴重敏感牙齒，敏感到杯水室溫凍啲啲都敏感

其實我都唔太想磨牙，不過醫生話冇可以磨牙嘅方案..唔想磨牙就只可以放棄箍牙..好糾結

再次多謝巴打

用濕既茶包放係出血位可以止血

你係唔係睇緊invisalign之類既隱形牙套箍牙？有無問過傳統果隻應該唔使磨牙

試下轉用sensodyne 牙膏(或者其他含有potassium nitrate 既防敏感牙膏)，每次刷完牙唔好浪口，lur 晒出黎之後等30分鐘先食野或飲野，搵牙醫做個fluoride treatment ，每半年一次，如是者應該會有好轉

同埋檢查下咩原因敏感，係牙肉萎縮？或者平時食飲酸野多、或者胃酸倒流導致法瑯質流失、牙本質外露所以敏感？對症下藥

藍光美白有無用

藍光美白同漂牙有咩分別？

我就快拆箍啦
咬合各樣好完美
但硬係覺得笑得唔靚 好方 露唔够上排牙 笑得唔燦爛
微笑好似無牙阿婆
上次牙醫reject左我想露多d牙既要求
咁仲有冇其他可行方法？
我牙醫好似想急急腳close file收新症
好苦惱啊 求ching解答

請問補完牙之後一年 間唔中食完嘢會感覺到酸痛係咪正常？ 我係補上排隻大牙 正面補 基本上係靠補嘅嗰個位咬食物 同埋想問下點判斷補完嘅牙有冇返蛀？？

醫生大哥
刷牙成日流牙血 都keep左幾年
洗完牙都冇乜用
有冇咩可以買黎自己用下黎改善個問題
例如漱口水 牙線等等
如有 可唔可以介紹邊隻好用
依家得技電動牙刷only
唔該哂

多謝巴打詳細解答同建議
係呀而家睇緊Invisalign ，因為返工要見客所以想揀透明牙cool，不過如果磨牙真係咁危險就都要再諗吓。

請問點樣判斷自己有冇牙肉萎縮、或者平時有做啲咩會導致牙肉萎縮？我有早晚刷牙，一星期三四日左右用牙線（不過有幾個位牙線掂到牙肉會少少痛）。刷牙嗰陣牙醫話要45度角對住啲牙肉，於是牙刷同牙肉其實有重疊位，會唔會係我手勢唔好刷走咗啲牙肉？

酸性嘢飲方面我懷疑飲茶可能都有關，啱啱上網search左話用飲管飲或者飲完即刻再飲啖水會好啲，今日開始試吓咁做先！多謝巴打既advice!

剝智齒係咪痛好耐

醫生巴打請指教🙏🏻

加速美白，效果無影響

無分別

靜係夜晚刷完牙先用牙線得唔得?
朝早起身刷牙前suppose 無食野

牙貼可能幫到你
或者整形拉高上唇

唔正常，返去check 下可能要再補
定期檢查加x光 可以check 到有無重蛀

牙線，日日用，同埋刷牙輕力啲
牙線隻隻功效都一樣睇你個人鍾意邊種

自己好難判斷，你google 下gum recession 既相睇下自己啲牙有無類似既情況

牙肉萎縮可以係因為牙周病、磨牙、咬緊牙、刷牙太用力、年紀增長 等等

刷牙唔好太用力，用牙線都有技巧，用錯會整損牙肉，睇下面段片

睇下生成點

唔該哂。漱口水有冇用呢？

一般唔會，不過有睇過話牙周病口腔細菌影響到腸胃入面既細菌組合，有幾可信就唔知
如果前面隻牙補唔到或者做唔到牙套就要剝

美國叫panoramic，應該同一樣野
牙模係study impression

自己做咁堅

得，最少一日一次
係，刷完先食野飲野

不大

Cool左隱適美4年幾
宜家仲有d “la”
好耐都咩進展
係咪埋唔到

4年
隱適美雖然聲稱好多問題都解決到
但事實上好多人做完效果都一般或未如理想
始終唔夠傳統夠力

洗完牙
牙隙明顯左
有無得搞...
Cool 返埋得唔得

巴打
我整左陶瓷牙套
冇記錯好似1萬一隻

但我係箍完先整牙套
因為想睇落有條微笑線會靚d

就搵個有做牙齒美學相關嘅牙醫整牙套
所以我覺得應該係貴左

FYR
我耐d之前後面d牙杜牙根整牙套搵個平d嘅牙醫
好似淨牙套6千，加埋杜好似總數1萬左右

我唔知另外d醫生個價
但好似話前面d牙要整係貴d

你去consult左d牙醫睇下點先不如

牙周病洗牙係咪好痛

謝謝醫生巴打

如果牙同牙唔係掂住就可以。下圖例子

咁樣可以

咁樣唔得

氟斑牙點搞?

會打麻醉

要先洗牙，如果有牙周病要控制好、如果有蛀牙要補晒先，如果唔係一箍就會更嚴重

少少黃唔代表唔健康，同樣地，好白都唔代表健康

Resin infiltration
美白都有啲幫助

搵牙醫檢查
上面有提過牙肉萎縮可能原因
等我搵返pin 左佢

呢排一刷牙下排牙肉就流血，係咪牙周病d frd

係，牙齦炎 或者 牙周炎
除非係你太用力刷
係咪無用牙線？

好啊唔該晒你 聽日的起心肝洗牙 好驚會甩出嚟

同埋想問牙肉萎縮係咪好常見？

同埋下排啲牙好臭牙線都係一時時先用

四環素牙可以點救？

如果Invisalign做到一半
想移民英國 果邊d 醫生肯唔肯幫你 handle 同埋貴唔貴

真咩

輕度既常見

洗完牙keep 住日日用牙線

美白，不過效果難預測同埋未必漂得走晒
要好大變化就要牙貼或者牙套

夜晚刷完牙
就會用漱口水
會唔會唔太好?

好睇個醫生，如果美國呢邊多數會叫你重新做起，因為責任同收費問題同埋，如果係咁你可以問下可唔可以做Invisalign 短啲野療程會平啲

無問題

Thank you

想問 洗完牙係咪 唔可以即補牙 去過幾次同一個牙醫睇都話唔補住 叫我刷乾淨啲牙再去

我呢邊無呢個規矩
經常即日洗完再補都無問題

無聽過
邊度聽返黎？

唔該巴打！

箍牙較緊左個箍 痛到唔咬野放空都痛
係咪普通嘅止痛藥都幫到手

食acetaminophen 唔好食Ibuprofen

多謝你 好痛又肚餓

淨係梳打粉定梳打粉加牙膏？

唔該巴打

想問多句！你箍完再整陶瓷牙套，咁係咪代表門牙要崩住咁箍 咁未要長期要崩住見人？

唔係
我箍之前牙係正常冇崩
係箍完想改個牙形先整牙套

箍完牙戴左一年透明retainer，而家個retainer比我戴到有小小裂開，同埋兩邊大牙位磨到小小穿窿，咁樣使唔使換個新retainer定係可以繼續戴?
雖然戴左一年retainer，但到而家無戴一日到夜晚戴返棚牙已經覺得有d緊，係咪要每日戴返足時間?

想問下洗完牙之後發現側門牙有條打直嘅裂紋，洗個時下門牙都有一下酸痛，係咪牙醫手勢唔好定係正常的

分開

可以補左佢

換個night guard
巴打夜晚磨牙night guard 厚身啲耐用啲
牙會移位 除非你住日戴住

牙有裂紋好常見，只要唔痛通常都唔使理
酸痛未必關手勢事，可能你比較敏感

呢個無聽過唔清楚

用完漱口水之後可唔可以用水漱口？如果我唔用水漱口嘅話，個口會係咁生口水！有咩辦法可以解決？thanks

唔該巴打！因為遲啲箍牙上粒粒，咩都好擔心

我同一隻門牙（下排右邊）係剝右邊第二小臼齒個時都同時有啲酸痛，一路搖住剝一路痛好驚佢有咩事唔該晒巴打

我本身上星期生飛滋，用左口健樂
發現仲係痛，之後用鹽水，漱口水，同揸飛滋膏
而家飛滋無咁痛
但牙肉好腫痛

好擔心係牙周病，甚至口腔癌
(30 ,飲食清淡，唔煙唔酒）
求解答

可以用水

吞左無事唔使驚

要檢查先知咩原因，咩資料都無診唔到症

通常幾歲開始就應該用，可能以前啲人無咁著重預防，所有人只要有牙都應該用

可能牙齦/周炎，去洗牙同埋日日用牙線

你要同牙醫講檢查下果隻牙有無事

去搵個牙醫檢查下啦
呢啲野可以有好多可能性，未必係癌唔好自己嚇自己

依你經驗，其實多唔多機會

左右下邊都生左智慧齒
如果唔理佢有無問題
要剝咗佢一隻幾錢

兩隻都見到牙面 爆開左啲肉

打喊路有時會甩較
但可以自己合返埋
長遠會唔會有問題

sorry唔知冇無重覆
請問箍傳統建唔建議用電動牙刷？
用緊矯正用個種中間凹牙刷
心思思唔知會唔會電動牙刷乾淨d

搵牙醫洗牙係咪會知你有食煙？唔想比個相熟牙醫知我有食煙

Does extracting all of your wisdom teeth make your face slimmer?

上下唇唔平衡
下唇偏咗向左 想知箍牙有冇幫助

我上排有隻牙 (應該係小臼齒) 之前蛀左 都幾深下
然後去左補牙 果陣牙醫都話試下就咁補 睇下之後仲痛唔痛
但補完之後隻牙飲親凍水都會有痛既感覺(幾秒)
之後去睇政府既牙科,個牙醫睇完X光片話我牙根無發炎+話我只係痛幾秒 唔需要杜牙根整死隻牙
叫我用抗敏感牙膏試下, 但我用左幾個月都好似無咩用 如果飲凍水都係會痛幾秒

想問下我咁既case係咪多數都要杜牙根解決?

想問 cool完牙
帶緊retainer (邊明）
但爛左
有冇平既地方可以整
問過價好多都要1000上下

做左牙橋好多年
最近見真牙果隻牙上面既牙套同牙肉中間有黑邊
係咪即係入面隻真牙蛀牙？
咁既情況會點做？
已book 牙醫不過一日未睇一日都好擔心
本身唔覺有痛/不適
發現之後一得閒諗起牙有問題就會覺得有d 酸痛
已經分唔到係真痛定心理作用

之前睇過新聞話部份漱口水較容易致癌
你建唔建議用？

想問近日發現隻牙正面有個黑點 直徑<1.5mm左右 係咪蛀左
用手了佢有D硬嚴唔嚴重

有時牙橋位出血

同問

阿媽生左粒嘢係口入面唔好
係咪睇牙醫定要睇普通科醫生

早一兩個星期下排門牙無啦啦幾隻一齊向上突出黎 摸落重好似鬆鬆地 搞到合埋牙上排會比下排門牙頂住左合唔埋
平時我唔太理 訓醒教就冇事
但係今次訓醒之後就有一兩隻向上突出黎 好唔舒服
重有d 情況係牙縫有野就會突左上去（只係門牙附近會）但都係近排既事
究竟係咩事
1999唔知明唔明我講咩

想問下箍牙前mok牙有咩要注意
要mok前面4隻同埋智慧齒
要預幾多日recover？

冇戴鐵線retainer大半年移左2隻牙
戴返又好痛 痛到好難入睡
除左鐵線箍住痛之外，d膠會un住牙肉（下棚）
點解決

兩星期後剝兩隻，一上一下，下要開刀，去專科剝，做埋監察麻醉，個女牙醫勁細粒，會唔會唔夠力...好淆底

智慧齒向外打斜出咗一粒仔 生哂出嚟會唔會刮到我塊面

想請教關於磨牙牙套既問題,
上年的起心肝去搵牙醫整個副牙套, 想問成8,9個鐘戴住副牙套對牙會唔會有咩負面影響?
同埋副牙套係咪戴幾個月就要換, 有聽牙醫講次次刷牙都順手刷埋副牙套, 但過3,4個月之後就又黃又核突, 我怕唔知再戴落去會唔會易咗蛀牙?

1. 其實咩叫杜牙根？

2. 有幾隻爛牙無理到 柱到無哂 得返個底 唔痛 可以點做？想植牙返得唔得？

巴打你好 想請教後排臼齒嘅正常咬合應該係咩樣子？

上網睇咗啲圖主要係話上下排既牙 打橫睇 卡拉卡拉對位就得（I.e.前後），但就冇提到上下牙咬埋果陣應該點重疊（I.e左右 / 離條利遠啲定近啲）。

事源係黎緊做Invisalign箍牙，出咗一系列電腦模擬圖，醫生問我ok唔ok：咁視覺效果 、箍牙需時等等我都自己判斷到 覺得ok，但係除咗呢啲我都關心牙齒嘅長遠健康同實用性，但呢方面就唔太識判斷。
其中我比較在意嘅係咬合問題：睇圖上下排牙本身大概90%重疊，箍牙後上排牙有擴弓效果，變左對相下排牙突出多啲，大概得翻65%重疊位。同我記憶中牙醫用嚟示範點擦牙嗰個牙齒模型好似唔太一樣（印象中只係上排突多少少），想問咁樣正唔正常？咬野會唔會難左？

唔該巴打 唔好意思形容到1999 附上電腦效果圖做參考（左右都係咁）

生飛滋影唔影響洗牙？

請問小學蛀牙用的銀色填補物可唔可以換？
長年累月下來已經變左黑色...雖然係入面啲大牙唔係好覺眼...但宜家啲填充物係牙色好似靚啲
Thanks

唔多

去照下睇下生成點先知

搵個tmd 專家睇睇好啲

可以用

下牙頂住上面門牙係正常，如果箍得好既話，就算你之後做Invisalign 結果都係一樣
通常頭半年會建議戴retainer 有咁密得咁密，之後晚晚戴應該唔會有問題

煙屎牙一睇就知

Technically yes but in reality you can barely see any difference

要檢查睇下咩原因，係咪同咬合有關

睇你忍唔忍到

唔會多
牌子唔重要，最緊要搵有氟同無酒精成份

有隻門牙杜左牙根本身小爆,可唔可以直接植隻新cool都慳返？

可以淨係剝一隻
唔會大細面

價錢唔清楚
咩原因爛？

未必係蛀，可能係漬
如果真係蛀，多數要成個牙橋重做

有啲話含酒精成份會容易致癌
唔建議用有酒精成份既

你講既電動, 係識轉果定聲波?
聲波好似好廢咁,

水牙線>牙線>刷牙>漱口水。其實次序唔重要，最緊要早晚刷牙加日日用牙線
我上面分享過YouTube 片教人用牙線，如果都唔得可以買dental floss picks （google 下)

搵牙醫檢查

牙橋底要清乾淨，要用牙線或者牙縫刷

都可以

搵牙醫，呢個情況要照X-ray 詳細檢查先知咩事
盡早去檢查，可大可小，唔係嚇你

2-4 個星期每個人唔同
建議食啲野先去，剝完唔會即刻食到野
同埋買定啲雪糕，淋既野食

試下日頭都戴睇下可唔可以戴返無咁緊
如果唔得就要做過個

剝牙講技巧，大力唔代表剝得好啲

會有機會

牙線同牙縫刷 用其中一樣ok？

唔會有負面影響
唔使定期換，只要無穿無爛
只要戴前刷牙用牙線，就唔會因為戴左而蛀

抽走牙入面既神經組織
搵牙醫睇下有無得救

幫不過我係外國

手動牙刷應該點樣手勢刷

我見過兩三個 versions
唔知邊個啱

睇相無咩問題
後排牙合埋左右黎睇，上排應該比下排突出少少，大概1-2 mm，基本上個牙尖既地方應該掂住相對隻牙個凹位

唔影響

植牙無真牙咁好

識轉果隻
超聲波係牙醫用黎幫你洗

牙線

YouTube modified bass technique

因為杜左補左已經兩隻色,杜左個半隻黑色下半補既普通色,本身又小小爆,又唔cool得又唔漂得先想做

可以箍牙整大啲個位之後植牙
比較少見

點解唔箍得?
色問題可以做牙貼
無論如何唔建議剝再植牙

之前睇過好似話唔夠穩,唔知係咪無左牙根佢咁講我咁聽

智慧齒打橫生係咪會逼到成排牙都唔齊？

做過個係照返依家個情況固定唔再移位定會箍返好嗰2隻
大概幾錢到
其實retainer可唔可以係唔係箍牙嗰間到整去第二間
同埋整全膠套work 唔work
Thank you

如果箍牙既話 上面剝兩隻平衡返唔得咩？ 一定要植牙？

巴打請問可唔可以講多啲植牙有咩唔好？清潔問題？同埋點樣可以減低佢嘅唔好處

天生少兩隻恆齒 一直用緊隻乳齒
暫時好健康無鬆 但醫生話就算保養得好都多數用唔到一世 要剝咗佢哋再植牙

呢個視乎個人情況而定，可能你情況唔適合

箍返好
價錢唔清楚
可以第二度整（至少美國呢邊係可以）
全膠可以，同個牙醫講

植牙唔係為左平衡上排
如果條隙細既可以箍牙箍緊佢
我以為你講緊上排無左兩隻門牙所以提出植牙諗住美觀啲
下排就可以箍緊佢

無真牙咁受得力，得別係如果有磨牙習慣一定要做night guard戴住瞓，植牙個implant 有機會裂，雖然唔常見，同埋植牙唔係100% 成功率，雖然都高達90%，植牙比自己牙容易被牙菌膜影響導致牙周炎，牙齦炎 所以要更加清潔得好，一定要日日用牙線

用多幾日再用埋牙線睇下有無減少
用電動牙刷無咩手法講究，只要沿著牙同牙齦刷就得

點解會間唔中流牙血 唔係刷牙都流

想請問一下最近日日刷牙都會流血 係近呢幾日先有呢個問題 係咩原因搞到咁呢

可能係牙齦炎，洗牙加日日用牙線睇下有無好
如果唔關牙齦事就可能要驗下血

如上

漂牙幾銀

Openbite用隱形牙cool得唔得？

Hi想問下
1. 如果門牙同隔離果隻牙都有補過牙但已經變黑左好似氧化左咁，應該點搞好？
2. 用牙線先之後刷牙定刷左牙先用牙線？
3. 牙線有分含蠟/冇蠟，有咩分別？

唔該曬

好驚會整爆粒飛滋

請問牙齒對唔齊中線，有無得用箍牙解決？感覺自己上下排牙齒對唔齊中線之外，個嘴都少少歪。

一個月揾幾多錢/一年揾幾多

有冇咩牌子電動牙刷推薦

牙la 疏 成日藏食物 可以點搞？
要補定係要箍？

因為有咬合問題cool牙要落骨釘，但牙醫話因為啲牙比較直可能唔使剝牙，我有冇得叫佢夾硬剝牙架

而家邊到有得洗牙

普通人刷完牙之後，唔用水浪口會好過浪？

想問下

唔知點解食野(平，扁野)，隻右下大牙會少少痹

問完了 醫生話係咩 曾經蛀牙補牙既野想問係咪有d咁既野黑色圓形約1mm

最近覺得門牙好迫 有向內移位既情況
關唔關生智慧齒事？
我照x光知道生緊3隻
唔夠位生 但又未痛 所以未剝

之前仆街門牙碎咗少少
補大約幾多錢

箍緊z字頭一個月左右 見過2次醫生 一月會再見第3次
發覺門牙啲黑三角好明顯 唔知關唔關牙周病事 好驚牙肉萎縮同埋壞死啲牙
諗緊好冇及時轉invisalign go/陶瓷 起碼有牙醫跟進同安心好多
定係應該點都箍埋依家個療程先 仲有半年

最近隻牙突然發炎咁 心跳快少少都覺得隻牙入面d血管漲大跳動咁 同時覺得附近d牙肉痕痕地 睇左醫生話冇蛀牙 比左d藥我食 ，d 藥有dd效 但止唔到痛 反而用李斯德林漱口水浪完隻牙就冇咁痛
想問有冇咩漱口水岩我呢個情況用？

上星期去左剝隻左下智慧齒 有開抗生素俾我食 3日後開始勁痛 痛到扯住頭痛要食止痛藥先訓到維持左3晚 跟住有日發燒加喉嚨痛頂唔順去左睇醫生（唔係個牙醫）佢話傷口有d發炎 食左d藥依家好番d 但時不時都會扯住個頭痛 係咪正常 距離剝牙都就快2星期了

牙醫自己平時點保護牙齒？會唔會都有蛀牙架

是否乾糟症？

有番去睇番個牙醫 佢直頭話傷口冇問題添 話懷疑係剝牙時用力壓到其他牙搞到會痛 係第二朝痛到發燒先走去睇醫生 果陣醫生就話我有少少發炎

有google過乾槽症初初我都以為係 但後尾牙醫又話冇發炎所以我就ignore左佢

同埋情況係有好轉 依家喉嚨都冇痛 只係會隱隱咁扯住個頭痛 我係咪冇咩可以做只可以等佢慢慢好轉

應該會慢慢好，既然醫生都咁講，好好休息

希望 頭痛真係成個人都舒服 又concentrate唔到

要唔要食止痛藥？

我覺得依家又未去到要食止痛藥 同埋試過食左都冇乜用

咁繼續觀察先

有人知幾時可以洗牙未 次次牙醫都係有疫情叫我唔好去洗

用咗電動牙刷反而覺得牙肉好似縮咗上去
所以即刻唔敢用
係咪因為支牙刷太平嘅緣故

得

1，可以再補或牙貼或漂

2，用左牙線先不過分別唔大

3，無分別，個人喜好

睇個牙醫/洗牙師手勢
你提一提佢

都可以，自己用緊oral b 幾滿意

兩樣都得

唔係每個情況都需要同適合箍

通常都係

原因可以有好多，要檢查過先會知

有啲原本銀色既補牙物料 時間耐左會變深色
所以唔出奇

唔關事

而家箍緊陶瓷粒粒，啲粒粒成日都甩，有幾次牙醫幫我痴返，行左出診所門口又甩。想問下會唔會關個牙醫手勢事，定係我問題

可能原本蛀個位太大太深，近神經線，可以試下重補，如果飲凍野會痛或者越來越痛就有可能要杜牙根

唔知價

做返Invisalign 啦

無同你做過詳細檢查唔知咩原因導致你咁比唔到咩實質意見
你有無問過個牙醫係咩事同埋知唔知佢開咩藥比你？

無特別漱口水推介，如果你用緊呢隻有用你就繼續用啦

唔係常見，有無好轉，如果有再忍多一兩個禮拜，如果無好轉就返去覆診

刷牙，牙線，定期洗牙
當然都會有蛀牙啦

唔好太用力，輕手啲刷

兩樣都有可能

成口牙膏點唔浪口？

想問牙線棒同牙線嘅效果有冇分別？
以前用牙線。因為懶。而家用牙線棒

通常係咩牙齒問題會咁易甩

Lur
有口水

分別唔大，只要用得正確兩樣都有用

如果隻牙本身係陶瓷牙套，咁個痴法會唔同，如果個牙醫痴得唔好就好易甩

lur 完啲牙膏出黎就得？
怕唔怕啲牙膏食落肚 有問題？

btw投比邊個做總統

知道
btw我隻智慧齒係橫生，佢係冇開刀咁幫我剝，話我隻牙腳因為近近地神經線所以冇幫我了出黎，留左隻牙腳係入面。其實會唔會係因為隻牙腳所以咁唔舒服？

有冇建議話箍invisalign go定陶瓷好啲
我想快啲完成個療程

有無打算讀專科？會唔會考香港個牌？
外國牙醫學生路過

Lur 完等半個鐘先食野飲野，吞左無問題

我住加州投邊個都對結果無影響

都有可能，比多少少時間睇下會唔會好啲

咁樣係對牙最好？等半個鐘吸收？

陰公

建議陶瓷做最後考慮
箍完先，結果箍齊左啲牙都仲有黑三角就再考慮補牙或者陶瓷

無考慮，年紀唔細想快啲成家
唔考香港啦，係外國住得好地地

師弟係邊度讀？

因人而異，唔係個個都要咁做
如果有蛀牙或者敏感牙齒就可以試下咁做

好好 唔該哂醫生

想問本身深咬，牙醫話唔洗mok 牙，箍牙會唔會改變臉型？
好驚箍到臉型顴骨突出臉凹

洗牙市價幾多

唔該你呀巴打！
即係可以照箍住zenyum睇下結果點先？我主要係想箍門牙條縫 同改善咀突 下排都有磨過幾隻牙

想問一下
1.刷完牙係咪應該只吐泡沫不用水漱口? (瑞典人有這習慣)
2.左上生咗半隻智慧齒 (外露半隻牙 內半隻仲被牙肉包住) 應該仲生緊點搞 洗唔洗剝咗佢

我驚到時先箍陶瓷冇人肯跟 同埋又晒左半年時間

好驚睇牙醫

如果天生牙黃 做藍光都無用
建唔建議做陶瓷牙貼？做牙貼片係咪一定要磨牙？
如果唔建議 仲有咩美白牙既方法？漂牙？

心急人上

點解懷疑cns infection要睇牙醫？

想問平時口腔護理要點做 流程係？
我係平時只係早晚刷兩次牙果啲人黎 連牙線都未用過

真

嚟m仲可唔可以開刀mok 牙？

會改變，通常咬合改善左，面型會變靚

我對zenyum 唔了解，但Invisalign 就一定信心保證

1，有利無害
2，仲生緊就由得佢，除非佢生得歪。如果一直都係咁遮左一半就建議剝左佢

搵個細心有耐性既可能會改變到你對睇牙既印象

可以做牙貼
唔一定要磨牙，不過多數都要
漂牙同藍光係同一樣野，如果藍光做左都無用就再漂都一樣

可能怕細菌源自口腔蛀牙或牙周病

最起碼
朝早食早餐前刷牙兩分鐘
夜晚臨瞓前用牙線之後刷牙兩分鐘

可能剝既過程用左隻牙黎借力
比多啲時間佢慢慢康復
食住止痛消炎藥先

lm

袋鼠國

想問下本身倒及啱啱上左牙箍，而家下排虎牙尖頂到上排牙牙套，令上下無辦法完全咬合食唔到野
呢啲情況係咪正常？ 定係可以返診所請牙醫幫手搞搞佢？thanks

想知箍牙 磨牙定拉牙弓好啲
拉牙弓會唔會令臉型大咗闊咗

THANK YOU LM

我都想知

箍陶瓷失敗嘅機會係咪細過invisalign?
同埋係咪都建議剝晒智慧齒先上箍？

想問上牙前過下牙，上牙會遮左下牙一半面績，下牙磨到上面側門牙的內側好似蝕左一半，如果對齊上下門牙，上下大牙就有空隙咬唔到，呢個情況會有咩建議可以選擇

我都一樣
剝完3日後開始痛+扯住頭痛
怨怨痛到上太陽穴
絲打你還好嗎

呢個只係過程，遲啲就唔會

咩叫拉牙弓？即係上顎擴張器？唔會令臉型大左除非你要擴大得好緊要就可能會少少
同埋點解會咁問既？你個牙醫比你選擇？通常都無得揀

陶瓷同Invisalign 既性質同目的都好唔同，同埋好睇個人情況同需要而定，無得咁比較
如果智慧齒有需要剝就建議剝左先

如果你怕咬合有問題最好搵個Invisalign 牙醫傾傾有無需要箍牙
最理想既情況係上牙前過下牙大概2-3mm, 上牙遮左下牙都係2-3mm，而上下門牙對齊時，大牙有空隙係正常

上排右邊智慧齒崩咗一弗，如果剝咗佢難度大唔大，要唔要開刀？
隻智慧齒正常，唔係打橫打斜

食拖肥糖係咪好危險 之前食過 一咬落去好似痴實牙 要慢慢分返開佢 好驚甩

無x 光比唔到易見，有時睇落好易但剝起上黎又另一回事

圓頭電動牙刷應該會有幫助
同埋刷果陣個口放鬆少少

會易蛀牙 唔會咁易甩

醫生阿醫生 啱啱又諗到問題
咁漱口水 係唔係都係可以唔洗過清水?
牙刷有無話最好幾耐換一次?
有無牙膏好推介? 我用緊SENSODYNE 依隻又OK唔OK?

唔該哂你阿醫生

有照過X光，話牙腳叉開少少

我左面牙骹成日無啦啦痛，搞到食野唔敢用左面𡁻，想問有d咩成因會導致咁同埋有咩治療方法。唔該哂

係擴牙弓
牙醫話我箍牙唔洗剝牙，可以磨牙或者擴牙弓都得
所以唔知邊個好啲，我會考慮多啲係臉型上，怕擴牙弓會整大塊臉，但磨牙又會令牙有縫

食止痛藥啦

係可以唔用水浪不過分別唔大，因為漱口水本身都係液體所以唔會點殘留係口腔
每三個月一次
只要有氟既牙膏都可以

如果難剝就有可能要開刀，開刀快啲

戴night guard 瞓覺，度身做果隻

擴大唔會好明顯，你未必睇到分別

有個朋友好鍾意飲可樂, 佢成排牙都係黑色, 洗完牙唔駛幾日又黑返, 係未同飲可樂有關?

唔該哂醫生 祝你生意興隆

幾廿歲人發現仲有乳齒未甩，有咩方法建議下小弟

智慧齒打橫生 埋左係牙肉底
睇x ray個角度好似唔會生上牙肉面咁
咁係咪等牙痛先去剝

個醫生話我隻牙之前撞傷過補過（幾年前），唔知係唔係血管萎縮痛，x光照左 補果d仲係完整。佢開左d抗生素同止痛藥比我
但我自己覺得唔知係唔係我成日食酸野 溶左補過既位附近d珐琅質 搞到有菌入左去

應該係，最好飲完浪下口或者用飲管飲
除左可樂仲有好多其他野都會染色包括煙、紅酒、咖哩、某啲漱口水 等等

你講緊既應該係超聲波洗牙機
可能你本身牙石唔多，淨係用超聲波已經夠，或者都有可能佢唔細心
通常對小朋友唔使用超聲波，用手刮就夠

有無箍過牙都會移位

無架，無病無痛唔使理佢，到第時有問題要剝再睇下一係箍牙，一係植牙

早啲剝都得
等到痛先剝就怕要剝埋前面隻大牙

我發覺香港啲牙醫好鐘意開抗生素同止痛藥，呢啲治標唔治本
聽你既形容可能要杜牙根先可以斷尾
你食野飲野果陣會唔會痛？尤其係凍野或熱野？

菲臘話下年有機會幫我掹牙，但又話唔包植牙，驚掹完好耐唔搞，堆牙會走位

其實如果唔痛無咩問題可以唔使理佢
儲定錢到時要剝就植牙

果個程序叫polishing
通常大人就用超聲波洗，再手刮，最後做polishing
小朋友就齋手刮加polishing

人體骨骼隨年紀增長都會有變化
自然生理現象

之前cool過牙 但係搞到隻牙比之前黃左 可以點搞

而家咁樣未浮上牙肉面都可以剝架啦？

生咗出嚟嘅下顎智慧齒揾普通牙醫定專科好啲

1. 牙隱裂是咪一定要做個牙套去保護?洗唔洗杜牙根? (現階段唔痛,飲野無敏感)

2. 下排有隻大牙(非智慧齒)因為無換到牙,係隻乳齒下面有隻牙打橫生係牙肉入面 (無痛無影響咬合), 有無必要開刀剝? 因為有個牙醫係咁叫我要開刀剝o左佢,話會頂爛d牙,但今年24, d牙應該成哂型唔會再長?依刻唔痛是咪唔洗剝?
好疑惑,麻煩哂

可唔可以講下用邊個型號 thanks

另外想問下 用牙籤撩牙揀到牙罅大左 有乜可以做到

琺琅質點樣修補

想問下係咪所有牙醫都可以轉介紹 病人去醫院mock智慧齒 9年前 係出面開刀mock左三隻果陣 個牙醫冇照X光 所以睇漏左一隻 呢幾日 爆牙肉出左黎
睇怕呢隻都係同上次一樣要開刀 再打碎 一粒粒拎出黎

箍完牙
箍之前無剝智慧齒
剝左會唔會令到排靚牙移位😂

現在用力咬先有d痛 條利唔知點解好想係咁舐隻牙 隻牙唔郁佢唔會突別有感覺
跑步 飲咖啡 會feel到入面漲下漲下咁跳動
收縮蘋果肌會feel到隻牙附近d 牙齦扯住 同隻牙有dd痛
上網睇其實我似係 acute pulpitis? 咁即係點都要杜牙根？

巴打你好 想問下我本身有粒第二小臼齒無左
而另一邊嘅第二大臼齒得番好小部份 連住隔離粒第一大臼齒
想問依個情況 大約要點搞法 同收費如何？

最近幾日發現啲牙既邊邊位變黃左 係牙同牙中間好似有啲灰灰黑黑 想問下關唔關我呢兩三星期日日用chlorohexidine 嗽口事？ （因為剝智慧齒個牙醫開比我）
同埋想問下呢啲黃黃黑黑去洗牙可唔可以去到

另外呢 我上星期開牙剝左下面一隻智慧齒 個牙醫都講明話會聯左針之後會見到少少牙骨 想問下咁樣係唔係正常？ 個窿通常要幾耐先埋哂？ 佢日日sip哂啲食物係入面搞到我好驚

如果本身有蛀牙補左銀色有冇得再補翻白色🤔

本身箍過牙，而家每隔幾日戴retainer
有啲野無得預防，年紀大身體就會產生變化

小朋友通常無咩牙石所以唔使用到超聲波

要睇下點黃法，有啲情況可以漂，有啲情況只需要洗牙

睇下生成點同個牙醫有無經驗

杜完牙根係咪一定要整返牙套？ 我前年杜完大牙都好大面積 如果而家先去整牙套會唔會太遲

1，唔一定要做牙套，牙隱裂好常見通常唔使理佢，除非有其他因素例如本身有補過。好視乎個別情況去決定。唔痛無蛀就唔使杜牙根

2，都可以咁講，呢個年紀未必會再長。剝就一了百了，唔剝都至少年年檢查確保佢無再長

扁桃腺發炎左幾個月未好
口腔同咽喉都發炎
但好想洗牙好污糟
驚洗整損少少都好難好
洗唔洗好

智慧齒唔想剝補唔補到牙

見到前排啲牙有裂紋係度 好擔心會崩
已經約左見牙醫我會唔會冇曬啲牙

下面一邊智慧齒出咗一半另一半比牙肉包住 要 唔要 剝

如果牙齒正常，冇敏感牙齒之類，會建議用邊隻牙膏最好?

有冇咩軟毛既牙刷好推介？

想問下如果監察麻醉或全身麻醉剝牙，係咪有架生將個口擘大？

上網見人話食完嘢唔好即刻刷牙，因為食物會製造酸去酸啲牙，再刷會傷到啲牙，至少要等15至半個鐘先刷牙
但亦有人話每食完一餐就馬上刷牙係最好
到底邊一邊先啱呢

同埋見人話口水同牙膏係可以幫助「修復」輕微蛀牙，係真唔真呢定只係有防止蛀牙變得嚴重嘅效果？

好似真係無乜evidence可言，個個diagnosis treatment plan都唔同

牙黄嘅話去洗牙會唔會令啲牙變白啲，同埋牙有少少黑色群牙肉邊但唔痛，點做先清得走

岩岩上門牙杜完牙根（上年崩過但補返，不過依個月開始痛）
咁牙醫話整牙套的話要先整牙柱（$2000）
再有兩個options，一係整隻合金牙套（裡面金屬外面瓷$3000）但無咁靚
一係全瓷$8000
想問兩種係咪一樣耐用？合金的話會唔靚成點？

記錯，合金應該係$5000

我想洗牙

成日流牙血係咩原因

掉返轉，唔同dx and tx 都各有evidence support，只係一個condition 未必得一個possible dx and tx，而有啲情況亦未必建立到definitive dx。所以唔同牙醫有唔同睇法，根據經驗建立自己一套，但背後既principle 都係基於evidence。同埋aesthetics方面既治療亦好視乎病人需要。

視乎面形同夠唔夠位

頭幾日發炎好正常，飲多啲水休息多d

等半個鐘
輕微可以修復，但講緊係好初期而你自己都唔會注意到

牙肉萎縮左 成日卡住啲食物 可以點做

tx 唔係個個一樣就合理，但dx個variation 就唔合理囉，你見到最後全部牙都有畀人話過有蛀牙就知，有就有無就無㗎啦，你估真係叫你睇腫瘤咩

想問下剝左智慧齒兩星期先返去拆線有冇問題？

淨係講蛀牙有分唔同stage, 有牙醫incipient caries會提醒病人有蛀牙, 有人蛀得深先會同病人講, 呢啲只係溝通同management上既分別。再講唔少問題單靠clinical exam係好難有definitive diagnosis, 例如periapical cyst and granuloma, 但ddx 對tx plan既影響唔大，好多時都係做完tx先拎去驗。反而cancer, soft tissue lesion等就要事前做lab test去confirm，更加容易建立ddx

推

我有個門牙係做左一個道左牙根牙套， 一咬硬野之後牙根會有感覺， 有時會連續幾日(覺得好似甩牙咁)

1. 是否個牙套有問題？
2. 是否不應該咬硬野？

Thx

請問剝完智慧齒牙窿生咗舊白色野出黎係咪正常？
本身佢痴係牙窿面 頭先心郁郁用條脷頂咗幾下
佢跌咗入牙窿入面 會點架

所以刷完牙再食早餐係好過食左先再刷？
但刷左牙先食早餐，啲牙又會污糟到夜晚先有得再刷好矛盾

想問巴打幫人箍牙/有冇見過人箍牙係剝上排牙嘅兩隻側門牙
如果有 係咪好嚴重嘅情況先會咁剝 thx

想問門牙有條由上而下既裂痕，想cool牙有冇影響嫁？

樓主靚唔靚仔

請問牙線食完飯用定係要等一兩個鐘後用會好D？

深咬( 應該算中級嚴重)
箍緊invisalign
完咗1個treatment而家加多咗個treatment

個牙醫用咗2粒釘黐咗落我隻牙到
覺得佢大力咗嘅，但係聽你咁講我又淆咗淆
會唔會又要加多幾個treatment

點解有部分漱口水用完之後 個口有黏膜既 係咪正常 定係唔適合我？謝謝你

巴打你好，請問你係外國升讀牙醫或本港讀完出國就業？ 我都有興趣讀牙醫，有計劃去加拿大讀書。
想參考巴打意見

牙冠
牙橋
假牙套
有乜分別？

有隻大牙崩左4分1
補完都會甩

應該係做邊樣？

想問下ching 如果咬朱古力時隻大牙冤冤痛，敲下佢都有d痛，咁佢係蛀牙定牙裂

有時間就刷咗食完等半個鐘再刷
冇就刷左先食
如果刷得好 中間嗰段時間冇乜影響

冇咗嗰粒一係植牙一係牙橋
爛咗嗰隻要睇吓救唔救到
去搵個牙醫睇睇

有無平嘅電動牙刷推薦～100-300左右

最尾果隻大牙磨到蝕哂. 飲凍野好痛. 睇過牙醫話果隻牙牙腳有D彎. 要杜牙根既好難, 要搵專科. 要過萬. 另一個做法係就咁剝左佢..請問你有無咩建議, 杜牙根會唔會唔成功? 唔該哂.

真係要計需要幾多space先知 只能講剝4隻對面形嘅改變較大

之前cool 傳統，咁就近口腔尾二d大牙落左戒指，依家除左牙cool 都成兩年。依家尾二既大牙同最尾隻大牙有條罅，搞到成日發炎係正常？
仲有我想問下巴後縮係只可以透過整容處理，cool牙有冇用嫁？

想問一個問題好耐，我隻牙上面有一點黃色，唔知係咪成因，但擦極都唔走，個牙嘅表面有少少凹凸不平，想問呢d 係乜嚟？有咩方法可以整得走？係咪要磨平隻牙先得？

本身未出智慧齒
前日去check牙 照到下排兩隻智慧齒傾斜咗 但上層正常 如果要剝係咪要連埋上排一齊剝？

有冇可能呢4隻牙永遠埋喺牙肉唔出嚟？

無氟牙膏有無邊隻推介？

洗完牙過咗幾日，牙肉腫咗
想問下係咪正常

點解美白牙貼唔可以刷完牙即刻用 啱啱唔記得咗刷完牙就即刻癡咁會點

可唔可以掹咗佢但唔整返粒牙入去？唔想痛兩次

有陣時智慧齒會痛（連埋牙肉腫痛）
過一排又會冇野
係咩事呢？

似發炎喎
我間唔中都會咁

前兩日洗完牙 今日突然牙肉腫 keep住有啲痹痛 鹽水係咪可以舒緩下

照x 光見到下排2隻智慧齒打橫生
係咪唔會生出嚟 唔洗理佢？

喺美國睇牙醫，照x ray 發現有好多蛀牙
但係香港牙醫檢查用肉眼係話冇蛀牙嘅⋯
美國牙醫話x ray 上面個crown 形狀有凹就係蛀左
咁係咪最好補左佢？定可以等蛀深啲先補？

本身好易蛀牙，但唔明點解香港牙醫檢查係用肉眼 美國就全口x ray

仲有我有隻臼齒以前補過，xray 見到牙腳有影，係咪最好盡快杜牙根？定可以等到痛先杜？

x-ray 會準確d，因為有d地方肉眼冇咁易望到

25歲cool牙會唔會太遲? 聽講宜家cool牙可以唔用鋼線

剝完智慧齒見到隻牙有青青地綠綠地色既牙肉癡左係上面
係咪我d牙有咩問題

巴打你好
我最近舌側底俾牙咬親 之後就生咗粒菲滋（我覺得）
之後3、4日有好轉 無咁痛
但係我有時即使無食野
個口都好似滑一滑咁 好似排牙無意識咁抽搐一下
之後又差啲啲咬返個舌側位置
類似情況都有3-4次

同埋我成日都咬到舌 會唔會係我牙唔齊問題
因為我上門牙同下門牙唔齊 下排牙偏左少少
定只係我熱氣

想問下Carbon Coco 會唔會傷到牙齒??
如果補左牙既地方 再用藍光美白 會唔會有問題

杜過牙根可以箍牙?

我想問杜完牙根係咪一定要做牙套？
唔做得唔得？
Thanks

我有個牙套導左牙根同用左金屬牙柱， 一咬硬野之後牙根會有感覺， 有時會連續幾日(覺得好似甩牙咁)
1. 是否個牙套有問題？
2. 是否不應該咬硬野？
Thx

想問下，種牙vs搭牙橋，其實邊樣好啲？搭牙橋要前後兩隻形都磨細

阿媽植過牙，佢就普通牙醫唔肯幫佢洗牙，要去番植牙果個牙醫洗，真定假？（老母好鍾意吹水）

想問下 有隻大牙下邊位補過，夜晚用牙線無啦啦卡住左，跟住物料飛左出黎，係咪無得救？ps 補左第二次了

你好呀牙醫，呢幾個禮拜發現下排啲牙好似長咗咁，但係就咁睇啲牙肉好似冇咩問題咁，刷牙又冇流牙血。

係咪有啲咩病，啲牙會唔會好快流曬啲牙腳出嚟嫁？

支持，留名

請問可唔可以幫下我?

之前係政府牙科補過大牙，用銀粉，而家ＦＥＥＬ到痛痛地，特別咬合既時候
會唔會傷到神經

好多年前睇牙醫，喺舌底有粒嘢，佢話我牙糟骨增生，牙醫話冇事嘅可以唔理，但係呢兩年越嚟越大，連另一邊都增生埋，好驚再睇牙要唔知點整

之前箍牙時牙醫磨左隻尖牙，佢冇完果下有啲痛，而家四個月後磨左個位突然食野，指甲掂中個位都痛。。係咪露左神經線。。？咁可以點處理好灰。。

究竟係刷牙先定用牙線先？
上網睇話用完牙線再刷牙可能會將污糟野刷入牙縫

上個禮拜打咗兩晚邊爐然後成個口腫晒我認係自己攞嚟
之後牙肉開始腫痛 刷牙hi到少少硬嘢會出埋血
依家刷牙都未流完牙血係已經無咁痛同消晒腫
左下有隻生咗一半嘅智慧齒，與此同時呢隻智慧齒牙肉個位腫到仆街
我係咪應該剝咗個隻智慧齒同去洗牙
p.s, 隻智慧齒就咁睇好似係夠位生，打直生嘅，係鬼鬼祟祟出咗一半，另一半俾牙肉遮住咗
利申：都有10年無洗過牙了

btw其實係熱氣得滯定點
呢幾日有食綠豆沙下火同有食消炎藥止痛

菲獵牙科係咪最抵？最好？

下排門牙崩咗一忽，有冇得補

20歲人先箍牙會唔會太遲？

24箍 永冇遲
你再拖就遲

但痛幾耐？

最痛係頭2 3個月囉 要睇你個case需唔需要剝牙

你好啊牙醫 發現近排搵牙線撩牙拉出黎嗰下好痛
係咪蛀牙

我有隻同你一樣會間唔中腫痛下
睇過牙醫，佢話我打直生唔洗咁急剝，除非成日腫痛到忍唔到

我之後都有睇牙醫佢話我隻牙有一半俾牙肉遮住好難刷得乾淨一係用自己方法刷得乾淨啲，一係就剝

請問我啱啱拆箍 戴緊固定器 可唔可以去剝智慧齒？ 會唔會有影響？

牙線係一定要用?

如果請左個索牙醫助護,會唔會同佢熟左後,襯無人係診所間房同佢做愛

口腔會引致牙周病同蛀牙果兩隻菌種
點解唔可以一次過消滅晒佢
有研究話有 一個族群過農耕生活但都冇蛀牙
係因為冇果隻蛀牙菌

咁多年只係試過兩次蛀牙
但牙痛發炎就成日,尤其最後隻大牙附近啲牙肉腫到包住隻牙

食野啲上排牙其中一隻大牙直線咁痛
但啱啱睇完牙醫話我無蛀牙 咩都睇唔到
會唔會係牙縫蛀左？
如果蛀左咁點樣補？

想請問下牙醫巴 我十幾年冇睇牙醫同洗牙 其實係咪會有咩問題？ 睇自己啲牙多多少少牙上面都會有啲微黑色時線 係咪如果洗完就冇野

最近睇牙醫佢叫我cool牙
佢話我啲牙向肉生搞到條脷冇位放
跟住塊面變長同埋腮位會睇落肥左
又話過多幾年就會睡眠窒息
但我問過我屋企人我又冇鼻寒

其實佢係唔係想sell我cool牙

門牙上黃下白兩截色係點解？
可以點整番靚佢？

我想問勁多年冇洗牙會有咩問題

乜唔係早餐後刷牙咩？
刷完食早餐，咁咪又有層膜係個呀度

ching 想問下補牙 / 牙套幾錢？

之前智慧齒生出黎，之後隔黎隻大牙斷左一半，有個大窿，冇理佢成年，佢都唔痛。

1. 唔知係因為智慧齒迫到佢斷，定係蛀牙嚴重到斷？

2. 如果一直都唔痛，係咪代表冇蛀到落神經？咁仲洗唔洗杜牙根？直接整牙套得唔得？

3. 會唔會其實隻牙已經死左所以唔痛？要剝左佢再種牙？

有冇牙醫巴打幫到我，謝謝！

去 exam D 牙醫成日搵支鐵野"了" D filings. "了"牙gap, 果D 金屬完全唔會整花呢D 物質?

有咩食物可以keep住牙齒健康/防止蛀牙？
多啲飲綠茶係咪真係有用？

想問如果fs 填膠（左右最入個兩隻）

每隻幾錢左右

係咪高度建議要做？

謝謝樓主

會蛀牙

牙肉萎縮左係未唔會生得返？

見到有d牙周治療專科醫生，佢地同一般牙醫做法有咩分別？好似好貴....

成日牙肉敏感，牙肉會好紅，想問有咩方法可以解決

想問牙周病牙鬆
除左剝牙有咩補救方法？
thanks bro

細細個呢睇牙醫，牙醫比左紫色類似藥丸叫我咬碎用條脷Lam哂係牙齒表面上再刷牙，用完一排啲牙會香好多，唔知係咩黎架呢？因為我由細到大刷牙刷好足，又少飲染色類嘅飲品，但係牙就係黃。

救命，我隻臼齒咬硬野幾次，最近半年開始有牙齒碎片係食食下野時剝落，最後一次剝落後發現隻臼齒已經由頂到底碎成一個窿，佔隻牙15%左右

我應該要補牙定係成隻要剝再植牙？

門牙 好細個撞甩左
長期冇左隻又冇去整
兩邊已經開始愈黎愈埋
想做牙橋得唔得

巴打 想問隱適美要磨牙 其實對隻牙有咩傷害 磨完係咪要好小心打理 驚有敏感牙齒

門牙崩建議點補 上排牙好多都崩因為之前倒及 諗住箍完去補

牙肉過多點搞

想問杜牙根 係咪已經好嚴重 唔理唔得

巴打 我個case同你差唔多 條脷唔夠位放平頂住呼吸道
我都冇鼻鼾 不過訓好多個鐘都仲覺得攰同埋口乾

樓主 想知就咁cool牙可唔可以擴大上下顎create多d位俾條脷 改善睡眠窒息？

Invaslign 整壞門牙???? any details?

樓主唔見咗

擴大上下顎要成年前做先有明顯效果

p.a. 本人非牙醫

理論上係磨走少少琺瑯質
𠴱度冇神經線既
傷唔到牙本質
所以唔會變敏感

但磨完之後冇咁光滑
刷牙功夫要做足

p.s. 本人非牙醫

想問下樓主，成日刷牙帶近排下門牙有一大塊黃左，想了解下咩黎唔該

我都係 應該係牙肉萎縮
香港有無得搞
我都好嚴重下
係咪要牙齦移植
我仲好後生下

刷牙可能唔乾淨
最近有隻大臼齒上面有黑點
另一隻就有種浮浮地嘅感覺
但呢半年應該都好唔得閒
想問呢啲係咪應該要儘早睇牙醫冇得拖?
同埋請想問隻牙點樣先要補牙

睇開一間去睇你間有冇問題，會唔會牙醫唔同會有唔同結果？？

醫生你好
請問點解會磨牙
對牙齒長遠有咩影響謝

小弟而家箍緊牙用唔到牙線，有冇其他方法保持清潔
（除咗刷牙之外)

想請教下磨牙有咩壞處, 會唔會減左琺瑯質?

箍牙點會用唔同牙線。。
日常清潔基本上冇野取代到牙線

牙齒外層就係琺瑯質
磨牙點會唔減

但係啲鋼線唔係會頂住咩

你要穿過去
或者用專用牙線棒

3D齒雕 (全瓷牙套)好5好?

本人只知即日套上好處, 其他是否比傳統印模更準確更貼合?

最好幾年洗一次牙
同埋洗牙幾多錢先叫合理

想問下如果照X-ray睇咗牙肉有個位吉
牙醫就轉介我去專科填翻個窿佢
佢就話一定要填咗先可以蚊智慧齒
請問嚟個窿我係咪一定要填咗先蚊得？

識唔識醫牙科以外嘅病?

點解搞成咁都唔去睇牙醫

其實係咩事？

C/O:
有時候食酸野，補牙個位咬落去會酸痛
HPI：
5-7年前蛀牙去補（左邊下方嘅大牙），同一個位補左2次
mild to moderate numbness occasionally aggravated by chewing acidic food with that teeth, relieved instantly afterwards
Numbness at local area only, no radiation
no resting numbness / pain
no muscle weakness
occasional tmj crepitation during protraction and retraction, painless
occasional headache
PMH:
5年前剝過4隻打橫生嘅智慧齒
no previous trauma

點睇成日食酸野只係咬右邊，已經有少少肌肉唔平衡

今日睇書睇到關於牙齒問題嘅…

救命 啱啱補牙果度甩左
已經係兩個月內第三次 除左杜牙根整牙套外 有冇一勞永逸嘅方法